<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Competences>

<!-- Competence Semestre 3IMACS -->

	<Competence code="Nanophysique">
		<nom>Reformuler certains mécanismes et donner des exemples précis de micro et nano-dispositifs ainsi que de techniques d'analyse très connues qui reposent sur l'exploitation de ces mécanismes. </nom>
			<nom>Maitriser les mécanismes élémentaires de la physique à l'échelle nanométrique.
Choisir la technique la plus adaptée pour une analyse spécifique sur la base des concepts théoriques acquis. </nom>
	</Competence>


	<Competence code="Analyse">
		<nom>Programmation en python</nom>
		<nom>Manier les produits scalaires et les projections orthogonales dans les espaces euclidiens. Réduire une forme quadratique.</nom>
	</Competence>


	<Competence code="Signaux">
		<nom>décomposer un signal périodique en série de Fourier</nom>
		<nom>déterminer le spectre d'un signal déterministe</nom>
		<nom>déterminer la fonction de transfert d'un filtre linéaire invariant continu et calculer le signal de sortie d'un tel filtre</nom>
	</Competence>


	<Competence code="Informatique">
		<nom>Représenter et minimiser des fonctions logiques</nom>
		<nom>Concevoir un système logique combinatoire ou synchrone</nom>
		<nom>Se servir des familles logiques les plus usuelles et les interfacer correctement si nécessaire</nom>
	</Competence>

	<Competence code="CSH">
		<nom>rédiger une synthèse à partir d¿articles de presse et la présenter à l¿oral avec support Powerpoint </nom>
		<nom>exprimer à l¿oral en continu sur un sujet scientifique, économique ou technique avec support Powerpoint, répondre aux questions et susciter un débat</nom>
		<nom>Comprendre les grands enjeux économiques et sociétaux actuels</nom>
	</Competence>


	<Competence code="Autonomie">
		<nom> Activités Physiques et Sportives </nom>
		<nom> Analyser avec autrui un problème posé (Identifier le problème, définir les axes d'approche dans un bilan interactif).  </nom>
	</Competence>


<!-- Competence Semestre -->


</Competences>
